彭博：貴租恐添港人不滿

節錄

彭博：貴租恐添港人不滿

■即使肺炎疫情打擊經濟，但本港劏房租金仍高踞不下。資料圖片

【本報訊】肺炎疫情打擊市道，但劏房租金仍高踞不下，有外媒預料香港將面臨新的不滿情緒。彭博近日訪問了一名55歲、早前在一間蔬菜運送公司工作的Herman Wong，過往他在深圳一直以4,200元人民幣月租單位居住，過境香港工作。但隨着4月份其公司倒閉後，他有一段長時間曾流浪香港街頭。

劏房住戶感「被遺棄」

Herman表示，現時透過非營利組織申請政府補貼，與人合租面積約為60方呎，即約半個停車位的旅館，月租5,000港幣。由於四周環境惡劣，並且瀰漫老鼠臭味，故必須常年關窗。

Herman還要擔心，若客房租金回升，恐怕很快連現時住處也租不起。他認為，港府扶貧力度未夠，令其有「被遺棄」的感覺。

由非政府組織接觸的露宿者數量，在2019年4月到2020年3月期間，由1,297增加到1,423人。。。。。。。。。

有錢移民去外國
無錢移民大灣區
問題自然解決

班廢老係19841997支那二十年150人個時做過D咩

又想將所有問題都係房屋問題